[疑似違法]漁護署指解放軍清塌樹無需許可證

更新：2018/10/27 17:10
駐港解放軍半個月前到郊野公園清理塌樹，根據法例，進入郊野公園切割植物，要得到漁護署署長許可。漁護署指有關規例不適用於此類清理活動，因此無需申領許可證。

風暴「山竹」襲港後，穿軍服的解放軍本月十三日，在多個郊野公園清理塌樹和鋸樹。中聯辦說是聯同外交部駐港特派員公署舉行的公益活動，除了解放軍，中資公司代表都有參加，六百多人義工隊分成四隊，駐港部隊副司令員田永江指揮其中一隊。漁護署署長有否批准駐軍在郊野公園內斬樹？

翻查《郊野公園及特別地區規例》，第八條列明，除非總監、即是漁護署署長批給許可證，否則不得在郊野公園內切割、摘取或根除任何植物，不論植物是生或死的，有政府租契，或者礦務處處長發出的牌照才可以豁免。這次活動有沒有署長許可證？

漁護署表示「山竹」過後，義工團體到郊野公園協助移走倒塌樹木、枯枝和垃圾，屬於「恢復郊野公園正常運作」的管理工作，因此這條保護植物的規例並不適用，亦毋須事先申領許可證。漁護署指這段時間內，不只中聯辦，亦接到多個團體通知做義工，涉及約四十次活動。

署方強調是規例「不適用」於清理活動，不等於「豁免」，這條規例是何時和在甚麼情況下會「不適用」？「不適用」期間，如何確保沒有人破壞郊野公園內的樹木，署方沒有回應。

來源 有線新聞

蒙古
色目
漢人
南人（含廣東人）

有特權 大撚晒

就算係犯法又點 你入去軍營拉佢哋？

犯法又點wor

解軍好似係豁免守香港法例

咁如果佢地個別有人喺香港犯法咁點算

再嘈我開坦克車入黎清理
冇軍隊有咩資格出聲

任人魚肉

衰撚過澳門

澳門都叫做call 佢做back up先出動

香港就自出自入

切割、摘取或根除任何植物，不論植物是生或死

咁你做緊乜先！告9佢

去有線新聞FB睇到呢則新聞，我以為自己去咗中國組FB。

但佢出左軍營，有無人睇過注軍法

姐係殺人強姦都得啦

國家名義殺人合法。

殺你全家都仲得